<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Workshop</title><link>/</link><description>Recent content in Home on Workshop</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 24 Oct 2020 22:20:56 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Warmup</title><link>/week1/warmup/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 22:24:19 +0100</pubDate><guid>/week1/warmup/</guid><description/></item><item><title>Content</title><link>/week1/content/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 22:24:58 +0100</pubDate><guid>/week1/content/</guid><description>Grundlagen von Markdown Why? Markdown wurde für genau einen Zweck entwickelt, nämlich Texte für das Web zu schreiben. Markdown hat nur wenige Basisformatierungen, die über einfache Auszeichnungen erfolgen, so dass kein ständiger Wechsel zwischen Menüleiste und Text schreiben erfolgt. Die Basisformatierungen sind deutlich einfacher gehalten als beispielsweise in HTML, so dass man mit geringem Lernaufwand produktiv werden kann. Die starke Verbreitung in unterschiedlichen Kollaborationsplattformen zeigt, dass es sich hier nicht um eine Randerscheinung handelt.</description></item><item><title>Kata</title><link>/week1/kata/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 22:25:21 +0100</pubDate><guid>/week1/kata/</guid><description/></item><item><title>Kata</title><link>/week2/katta/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 22:25:21 +0100</pubDate><guid>/week2/katta/</guid><description> Bitte erstelle Dir eine Branch im lernos GitHub Repository Bitte lade die Beschreibung über Dich aus Woche 1 in Deine Branch des lernos GitHub Repository hoch Erstelle einen Pull Request, um Deine Datei in den Master zu pushen Push Deine Datei nach dem akzeptierten Pull Request in die Master Branch</description></item><item><title>Die Kommmandozeile und du</title><link>/week3/kommandozeile/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 16:24:58 +0100</pubDate><guid>/week3/kommandozeile/</guid><description>Die Kommandozeile und du Wenn du im Kino eine Film siehst, in dem Computerspezialisten irgendetwas Geheimnisvolles erledigen, klicken sie meist nicht mit der Maus herum, sondern arbeiten mit Fenstern mit vielen Textausgaben, die am Bildschirm durchlaufen, nachdem sie kryptische Kommandos eingegeben haben. Das sieht spektakulär und kompliziert aus. Im echten Leben ist es meist nicht so geheimnisvoll. Die durchlaufenden Texte sind meist Statusmeldungen von Systemen und das Tastaturgeklapper kommt von der Eingabe von Befehle auf der so genannten Kommandozeile ein, wodurch die Profis ein Anwendungsprogramm oder eine bestimmte Datenverarbeitung starten.</description></item><item><title>Setup Tools</title><link>/week0/setup_tools/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 16:24:58 +0100</pubDate><guid>/week0/setup_tools/</guid><description>Wilkommen zu Woche 0 im git for kids circle
Zu Beginn müssen ein paar Accounts angelegt und Tools installieren. Hierbei gibt es immer mögliche Alternativen. Ein paar Alternativen werden wir hier vorstellen, Du kannst die kommenden Kapitel aber auch mit Tools Deiner Wahl verfolgen.
Markdown GitHub bietet das Textformat Markdown (.md) an. Dieses Format nutzt eine einfache Syntax die in erster Liene dafür gedacht ist Texte fürs Web zu schreiben.</description></item><item><title>Arbeiten und Lernen in der Digitalität</title><link>/week3/digitalitaet/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 16:24:58 +0100</pubDate><guid>/week3/digitalitaet/</guid><description>Gelesen hat es jeder schon, die mahnenden Worte zur digitalen Transformation und wie sich unsere Welt revolutionär in kürzester Zeit ändert. Was heißt das nun konkret für mich als Mitglied der digitalen Gesellschaft?
Als Konsument bin ich durch Internet und Handy Apps schon längst Teil des weltumspannenden Netzwerks von Services und Communities. Ich kann liken, sharen, und meine Übernachtung oder meine nächste Taxifahrt online buchen, ohne dass ich mich dafür groß bemühen muss.</description></item><item><title>Kata</title><link>/week3/kata/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 09:54:27 +0100</pubDate><guid>/week3/kata/</guid><description/></item><item><title>Warmup</title><link>/week0/warmup/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 22:23:44 +0100</pubDate><guid>/week0/warmup/</guid><description>So könnt ihr euch vorstellen &amp;hellip;</description></item><item><title>Was ist Git?</title><link>/week2/was_ist_git/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 22:23:44 +0100</pubDate><guid>/week2/was_ist_git/</guid><description>Was ist Git Git ist ein open Source Tool, dass Dir und Deinem Team helfen kann Euer Projekt gut zu koordiniern. Git versioniert nämlich alle im Git Repoitorie gespeicherten Dateien. Dabei werden die Dateien in der Cloud gespeichert und können von dort aus auf lokalen Rechnern geklont (d.h. kopiert) werden.
Was möchten wir mit Git machen Wir möchten, dass Du Git nutzt, um die Texte die Du schreibst zu archivieren und gleichzeitig die Texte der anderen an einem zentralen Ort wiederfindest.</description></item><item><title>Vorbereitung Week0</title><link>/kata/kata1/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 21:22:26 +0100</pubDate><guid>/kata/kata1/</guid><description>Bitte schreibe als Vorbereitung auf das erste wöchentliche Treffen einen Artikel über Dich.
\textcolor{Tool}{red} Nutze hierfür ein Tool Deiner Wahl.
Kleine Hilfestellung:Beschreibe aus der Perspektive Deines Blogs, warum er geschrieben wird.</description></item><item><title>Teil_3</title><link>/create-content/teil_3/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 16:29:06 +0100</pubDate><guid>/create-content/teil_3/</guid><description>Use Mermaid-Diagramme Zahlen zu Markdown</description></item><item><title>Teil_2</title><link>/create-content/teil_2/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 22:58:19 +0200</pubDate><guid>/create-content/teil_2/</guid><description/></item><item><title>Git Commit</title><link>/packaging/git-commit/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 22:21:35 +0200</pubDate><guid>/packaging/git-commit/</guid><description/></item><item><title>Look and Feel</title><link>/packaging/look-and-feel/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 22:21:20 +0200</pubDate><guid>/packaging/look-and-feel/</guid><description/></item><item><title>Test Locally</title><link>/packaging/test-locally/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 22:21:20 +0200</pubDate><guid>/packaging/test-locally/</guid><description/></item><item><title>Section</title><link>/create-content/section/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 22:21:19 +0200</pubDate><guid>/create-content/section/</guid><description/></item><item><title>Teil 1</title><link>/create-content/chapter/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 22:21:18 +0200</pubDate><guid>/create-content/chapter/</guid><description>Überblick _dateiname_ \_dateiname_hello_ _italize Text_ dateiname _dateiname_hello_ _italize Text_
Eine andere Form italisize zu erreichen, ist den Stern (asteric) zu nutzen. Auch hier lässt sich das Escapezeichen nutzen, wenn man doch Sterne anzeigen möchte. Z. B. das Binnensternchen für das Geschlacht divers.
Coach*in Coach*in
_Coach\*in_ *Coach\*in* Fettdruck (bold) funktioniert mit Doppel-Stern oder Doppel-Unterstrich. Mir vereinfacht es den Unterstrich für italic-style und Doppelstern für Fettdruck zu wählen.
Beispiel Diese Stelle ist **wichtig**.</description></item><item><title>Theme</title><link>/pre-requisites/theme/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 22:21:17 +0200</pubDate><guid>/pre-requisites/theme/</guid><description/></item><item><title>Bootstrap</title><link>/pre-requisites/bootstrap/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 22:21:16 +0200</pubDate><guid>/pre-requisites/bootstrap/</guid><description/></item><item><title>Install</title><link>/pre-requisites/install/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 22:21:15 +0200</pubDate><guid>/pre-requisites/install/</guid><description/></item><item><title/><link>/week5/endlose_geschichte/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/week5/endlose_geschichte/</guid><description>Peter Pan Der junge Peter Pan und seine Freunde.
Seine Freunde hiessen
Maria, Paula und Egon.</description></item></channel></rss>